<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Tōrangapū Kāpehu</string>
    <string name="landingTitle">Tōrangapū Kāpehu</string>
    <string name="Agree">whakaae</string>
    <string name="sAgree">kaha whakaae</string>
    <string name="neutral">"kūpapa "</string>
    <string name="disagree">"tautotohe "</string>
    <string name="sDisagree">"kaha tautotohe "</string>
    <string name="takeQuiz">kēmu patapatai</string>
    <string name="partyInfo">Rōpū</string>
    <string name="policyInfo">kaupapa</string>
    <string name="electorateInfo">rohe pōti</string>
    <string name="environmentButton">Te taiao</string>
    <string name="housingButton">Whare</string>
    <string name="secondQuestion">he pai ki a koe te karaka?</string>
    <string name="firstQuestion">he pai ki a koe nga tipu?</string>
    <string name="next_button">muri</string>
    <string name="thirdQuestion">e pai ana koe ki te whawhai?</string>
    <string name="labourInfo">"Ko te Roopu Reipa o Niu Tireni (Te Roopu Reipa o Aotearoa) te kaiarahi i te kawanatanga. He roopu torangapu kei waenga-i te taha maui, e kii ana ko tona kaupapa he hapori manapori. I whakatuhia a Reipa i te tau 1916 mai i nga roopu hapori me nga uniana umanga, ko ia te roopu torangapu tawhito o te motu. E ono nga wa e mana ana a Reipa ana tekau nga rangatira kua tu hei pirimia. "</string>
    <string name="maoriInfor">Ko te Paati Maori (Te Pāti Māori) he roopu e arahi ana e te Maori, e arotahi ana ki te iwi Maori i waho o te whare paremata. I hangaia i te tau 2004 i te wehenga mai i te Roopu Reipa whai muri i te paahitanga o te Ture Takutai Moana e tautohetia ana. I tautokohia e te paati te rima o nga Kaawanatanga-a-Motu mai i te 2008, e mau ana i etahi pouaka kaapata, tae noa ki tana wehenga mai i te whare paremata i nga pooti 2017. Ko te whainga a te paati ki te pupuri i te Tiriti o Waitangi, ki te whakatutuki i te mana motuhake mo te whanau, hapū me te iwi, me te tu hei mangai motuhake mo te iwi Maori.</string>
    <string name="greenInfo">"Ko te Paati Kakariki o Aotearoa Niu Tireni (Te Rōpu Kākāriki o Aotearoa, Niu Tīreni) he roopu taha maui e aro nui ana ki nga take o te tika o te taiao me te hapori me te whakahonore i Te Tiriti o Waitangi. I tenei wa kei te tautoko i te kawanatanga na roto i te whakaaetanga maia me te tuku, a e toru ana minita kei waho o te rūnanga rūnanga. I whakatuhia te Paati Kakariki i te tau 1990 mai i te Paati Uara me te tuatahi i uru ki roto i te Paremata i te tau 1996 hei wahanga o te hononga. I tu takitahi nga kaitono i te pooti 1999, me te tautoko i te kawanatanga tuarima o Reipa mai i te tau 1999 ki te 2002 me te 2005 ki te 2008. "</string>
    <string name="nationalInfor">"Ko te Paati Nui o Niu Tireni (Rōpū Nāhinara) te roopu whakahee nui i te whare paremata. He paati pokapu-matau, ko Nahinara te ahua ohaoha me te manaaki hapori, e whakatairanga ana i te mana o te tangata takitahi, te kawenga whaiaro me te hinonga whakataetae. I hanga a Nahinara i te tau 1936 hei whakakotahitanga o te Reform and United Party ki te whakahē i te tipu haere o te kaupapa mahi. E rima nga wa i roto i te kawanatanga ana tokowaru nga rangatira i tu hei Pirimia. "</string>
    <string name="actInfo">"Ko te roopu ACT (Rōpū ACT) he roopu libertarian parirau e tautoko ana i nga kaupapa here o te maakete koreutu me te whakaiti i te mahi a te kawanatanga. Kotahi te nohoanga i tenei wa i te paremata. I hangaia a ACT i te tau 1994 mai i te Association of Consumers and Taxpayers e te mema o te Motu o mua a Derek Quigly me te minita o mua mo te putea a Roger Douglas. He tuuru tona i te whare paremata mai i te tau 1996 a kua mau ia i te rohe pooti o Epsom mai i te tau 2005. I tautoko a ACT ki te rima o nga kaawanatanga a Motu mai i te 2008 ki te 2017 na roto i te kirimana whakawhirinaki me te tuku. "</string>
    <string name="garfieldInfo">"Ko te Roopu Garfield Paati (Rōpū Garfield), e kiia nei ko 'No Mondays Party' he roopu kaipanui-a-iwi e noho tonu ana hei roopu taniko i roto i te punaha torangapu o Aotearoa. I timata i te tau 1976, kei te tohe te roopu ki te whakakore i nga Mane i roto i tenei wiki, i etahi wa ka tohe ki te whakatikatika i te punaha katoa, engari he iti noa te angitu i roto i tenei mahi. Ko nga roopu whakahee toorangapuu, a Odie, i mahi nui ki te aukati i te paati mai i te kawanatanga mo etahi tau. "</string>
    <string name="policyTitle">kaupapa korero</string>
    <string name="filler">"Ko te moemoea a Maui kia haere ngatahi ai ratou ko ona tuakana ki te hii ika. I te hokinga mai o ona tuakana ki tatahi, ka kii atu a Maui, “ka taea e au te haramai i to koutou na taha ki te hii ika?” Engari, ko te whakautu o ona tuakana ki a ia ano, “Kao, he rangatahi noa iho koe. Kaore he wahi mau kei te waka nei, na reira me noho tau ki tatahi ke”.  Ki ta Maui e kii ai, “Kaore au e whakahoha i a koutou, ka noho hei karetao noa iho, koinei taku whakapono ki a koutou.” Ko te whakautu o te tuakana, “Na to hiroki ka pohehe matou he kai noa iho ma nga ika”. Ka riri haere a Maui. “Maku e whai kaha, whai mana hei whakamana i ahau ano”, noku te mana hei whakaarahi i oku tuakana. Ka whakaritea e Maui he tatai hei whakamanahia i ona ake pukenga mo tenei mea te hii-ika. I tetahi po i a Maui e noho tau ana, ka timatahia e Maui ki te rarangahia he rakau hii-ika. I a ia e rarangahia e waiatatia e Maui tetahi karakia tawhito hei whakakaha i te rakau hii-ika. I te mutunga o tona mahi, i tangohia he kauae raro na tona tupuna i a Murirangawhenua i hoatu ki a ia. I te atatu o te ata, i kawea e Maui tona rakau hii-ika, a, ka huna a Maui ki te kei o te waka o tona tuakana. "</string>
    <string name="settings">tautuhinga</string>
    <string name="language_select">tautuhinga reo</string>
    <string name="theme_select">tautuhinga kaupapa</string>
    <string name="change_theme">" huri kaupapa"</string>
    <string name="dark_mode">aratau pouri</string>
    <string name="light_mode">aratau marama</string>
    <string name="language_change">huri reo</string>
    <string name="english_language">reo Ingarihi</string>
    <string name="maori_language">te reo Maori</string>
</resources>